港鐵新車費已公佈加3.3%最高每程加達$2

《蘋果》製圖(資料圖片)

港鐵於6月底加價3.3%，詳細車費表已公佈，近七成車程加幅為3毫以下，逾一成車程加幅為6毫至2元。由於港鐵提供40個星期每程3.3%八達通票價扣減優惠，使用八達通的乘客明年4月5日前車費也不會有實際加幅。

據最新的車費表，以成人八達通票價方面，西鐵綫、東涌綫、馬鞍山綫及將軍澳綫的長程及過海車程實際加價金額較高。例如，從屯門往落馬洲或羅湖站，成人八達通車費由現時55.6元加至57.3，加價1.7元；成人單程票車費則由58.5元加至60.5元，加價更達2元。西鐵綫天水圍往炮台山成人八達通車費由28.4元加至29.2元，加價0.8元，成人單程票車費則由30元加至31元，加價1元。

過海路段，旺角至銅鑼灣，成人八達通車費由現時12.3元加至12.7元，加價0.4元；成人單程票車費則由14元加至14.5元，加價0.5元。而東涌往太古，成人八達通車費由現時26.2元加至27元，加價0.8元；成人單程票車費則由29元加至30元，加價為1元。

除港鐵車票加價外，港鐵巴士票價亦有加幅，成人現金及八達通車費由4.7元加至4.9元，加價0.2元，而小童則由2.1元加至2.2元，加價0.1元。

30蚊搭一程車, JR咩屌你

佢上次幾時加？